
\element{modelisation}{
  \begin{questionmult}{identifier1}\bareme{b=0.5}
    On souhaite modéliser une collection de films dans lequel chaque film est associé à son titre,
    son numéro d'identification et son année.

    Quelle(s) modélisation(s) relationnelle(s) de cette collection pourrait convenir ?
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{Film(\uline{num INT} , année INT, titre TEXT)}
        \bonne{Collection(\uline{id Int} , année Int, film String)}
        \mauvaise{Collection(\uline{num} , année, titre)}
        \mauvaise{Collection(num Int , année Int, titre String)}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{modelisation}{
  \begin{questionmult}{identifier2}\bareme{b=0.5}
    On souhaite modéliser une équipe d'enseignants dans laquelle chaque professeur est
    associée à son numéro d'identification, à sa spécialité, son nom et son prénom.

    Quelle(s) modélisation(s) relationnelle(s) de cette collection pourrait convenir ?
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{Profs(\uline{num Int} , specialite String, nom String, prenom String) }
        \bonne{Profs(nom TEXT, prenom TEXT, \uline{id INT} , specialite TEXT)}
        \mauvaise{Collection(\uline{num} , specialite, nom, prenom)}
        \mauvaise{Collection(num Int , specialite String, nom String, prenom String) }
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{modelisation}{
  \begin{questionmult}{identifier3}\bareme{b=0.5}
    On souhaite modéliser une collection de poste informatique dans laquelle chaque ordinateur est
    associée à son numéro d'identification, son modèle, son année et son fabricant.

    Quelle(s) modélisation(s) relationnelle(s) de cette collection pourrait convenir ?
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{Postes(\uline{num TEXT} , modele TEXT, fabricant TEXT, annee INT) }
        \bonne{Ordi(fabricant String, annee Int , \uline{id Int} , modele String)}
        \mauvaise{Collection(\uline{num} , modele, annee, fabricant)}
        \mauvaise{Collection(num Int , modele String, annee Int, fabricant String) }
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}

}

\element{relation}{
  \begin{questionmult}{valider1}\bareme{b=0.5}
    Dire si chacun des ensembles proposé est une relation valide pour le schéma suivant :

    Livre(\uline{titre String}, auteur String,  année Int)
    \begin{reponses}
      \bonne{\{('Les furtifs','Alain Damasio',2019), ('Sur la piste animale','Baptiste Morizot',2018), ('La panthère des neiges','Sylvain Tesson',2020)\}}
      \mauvaise{\{('','','')\}}
      \mauvaise{\{('Les furtifs','Alain Damasio',2019), ('Sur la piste animale','Baptiste Morizot',2018), ('Les furtifs','A. Damasio',2022)\}}
      \mauvaise{\{('Les furtifs','Alain Damasio','2019'), ('Sur la piste animale','Baptiste Morizot','2018'), ('La panthère des neiges','Sylvain Tesson','2020')\}}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{relation}{
  \begin{questionmult}{valider2}\bareme{b=0.5}
    Dire si chacun des ensembles proposé est une relation valide pour le schéma suivant :

    Eleve(\uline{id} Int, nom String,  prenom String,  )

    \begin{reponses}
      \bonne{\{(176,'Pathonskout','Adhémar'), (42, 'Morizot','Baptiste'), (66, 'Zeblouz','Agathe')\}}
      \mauvaise{\{(' ',' ',' ')\}}
      \mauvaise{\{(176,'Pathonskout','Adhémar'), (42, 'Morizot','Baptiste'), (176, 'Zeblouz','Agathe')\}}
      \mauvaise{\{('34','Hiléossude','Éléonore'), ('2', 'Tesson','Sylvain'), ('66', 'Damasio','Alain')\}}
    \end{reponses}

  \end{questionmult}
}

\element{relations}{
  \begin{questionmult}{entites1}\bareme{b=0.5}
    Dire si chacun des ensembles de relations est valide pour le schéma de la base de données du
    bulletin de notes dont la modélisation relationnelle est la suivante :
   
    \begin{multicols}{2}
      \begin{itemize}
      \item Eleve(nom String, prenom String, \uline{id String})
      \item Matière(intitule String, \uline{code Int})
      \item Note(\#\uline{id String}, \#\uline{code Int}, note Float)
    \end{itemize}
    \end{multicols}    
    \vspace{-1em}
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Assin', 'Marc', 'A56789')\}
            \item Matiere = \{('NSI', 0), ('Sport' ,1)\}
            \item Note = \{('A56789', 1, 17),('A56789', 0, 11)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
        \mauvaise{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Assin', 'Marc', 'A56789')\}
            \item Matiere = \{('NSI', 0)\}
            \item Note = \{('A56789', 1, 17)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
        \mauvaise{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Assin', 'Marc', 'A56789')\}
            \item Matiere = \{('NSI', 0), ('Sport' ,1)\}
            \item Note = \{('A56789', 0, 17),('A56789', 0, 11)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{relations}{
  \begin{questionmult}{entites2}\bareme{b=0.5}
    Dire si chacun des ensembles de relations est valide pour le schéma de la base de données du
    bulletin de notes dont la modélisation relationnelle est la suivante :

    \begin{multicols}{2}
      \begin{itemize}
        \item Eleve(nom String, prenom String, \uline{id String})
        \item Matière(intitule String, \uline{code Int})
        \item Note(\#\uline{id String}, \#\uline{code Int}, note Float)
      \end{itemize}
    \end{multicols}
    \vspace{-1em}
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
        \bonne{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Cutier', 'Richard', 'PI31415')\}
            \item Matiere = \{('Maths', 0), ('EPS' ,1)\}
            \item Note = \{('PI31415', 1, 12),('PI31415', 0, 9)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
        \bonne{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Cutier', 'Richard', 'PI31415')\}
            \item Matiere = \{('Maths', 1)\}
            \item Note = \{('PI31415', 1, 12)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
        \mauvaise{
          \begin{itemize}
            \item Eleve =  \{('Cutier', 'Richard', 'PI31415')\}
            \item Matiere = \{('EMC', 2), ('EPS' ,1)\}
            \item Note = \{('PI31415', 1, 17),('PI31415', 0, 9)\}
          \end{itemize}
          \vspace{1mm}
        }
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


% \element{requetes}{
%   \begin{question}{creer}
%     Quelle est la syntaxe (générale) de la commande SQL permettant de créer une table ?
%     \begin{multicols}{2}
%     \begin{reponses}
%       \bonne{CREATE TABLE nom-de-la-table (...);}
%       \mauvaise{CREATE nom-de-la-table (...);}
%       \mauvaise{CREATE TABLE (...);}
%       \mauvaise{CREATE TABLE nom-de-la-table (...)}
%     \end{reponses}
%   \end{multicols}     

%   \end{question}
% }

\element{insertion}{
  \begin{question}{insert1}

    On souhaite insérer les données (2,'Genesis','furio') et (5,'Specialized','awol') dans
    la table \textit{velo}.

    Quelle est la syntaxe de la commande SQL permettant d'exécuter cet ordre ?

    \begin{reponses}
      \bonne{INSERT INTO velo VALUES (2,'Genesis','furio'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (2,'Genesis',furio), (5,'Specialized',awol);}
      \mauvaise{INSERT VALUES INTO velo (2,'Genesis','furio'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (2,'Genesis','furio'); (5,'Specialized','awol');}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{insertion}{
  \begin{question}{insert2}

    On souhaite insérer les données (12,'Distance','45') et (5,'Specialized','awol') dans
    la table \textit{velo}.

    Quelle est la syntaxe de la commande SQL permettant d'exécuter cet ordre ?

    \begin{reponses}
      \bonne{INSERT INTO velo VALUES (12,'Distance','45'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (12,'Distance', 45), (5,'Specialized',awol);}
      \mauvaise{INSERT VALUES INTO velo (12,'Distance','45'), (5,'Specialized','awol');}
      \mauvaise{INSERT INTO velo VALUES (12,'Distance','45') AND (5,'Specialized','awol');}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{requetes}{
  \begin{question}{insert3}

    On souhaite insérer les données (102,'Rex','épagneul') et (5,'Bobby','teckel') dans
    la table \textit{chiens}.

    Quelle est la syntaxe de la commande SQL permettant d'exécuter cet ordre ?

    \begin{reponses}
      \bonne{INSERT INTO chiens VALUES (102,'Rex','épagneul'), (5,'Bobby','teckel');}
      \mauvaise{INSERT INTO chiens VALUES ((102,'Rex','épagneul'), (5,'Bobby','teckel'));}
      \mauvaise{INSERT VALUES INTO chiens (102,'Rex','épagneul'), (5,'Bobby','teckel');}
      \mauvaise{INSERT INTO chiens VALUES (102,'Rex','épagneul'); (5,'Bobby','teckel');}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{requetes}{
  \begin{question}{drop}

    Quelle est la syntaxe (générale) de la commande SQL permettant de supprimer une table ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{DROP TABLE nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{DROP nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{DEL TABLE nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{SUPPR TABLE nom-de-la-table ;}
      \mauvaise{SUPPR nom-de-la-table ;}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
    
  \end{question}
}

\element{requetes}{
  \begin{questionmult}{cle}\bareme{b=0.5}

    On considère les deux tables créées avec les commandes suivantes (<> signifie \textit{différent de}):
    \vspace{-1em}
    \begin{multicols}{2}
      \sqlfile{11}{13}{BDD_requetes_creation.sql}
      \sqlfile{15}{20}{BDD_requetes_creation.sql}      
    \end{multicols}
    \vspace{-1cm}
    Sélectionner les affirmations exactes.
    \begin{multicols}{2}\AMCBoxedAnswers
      \begin{reponses}
      \bonne{La table \textit{partie} contient deux clés étrangères}
      \bonne{La table \textit{partie} contient une contrainte utilisateur}
      \mauvaise{La table \textit{partie} contient deux clés primaires}
      \mauvaise{La table \textit{joueur} ne contient pas de contrainte utilisateur}
    \end{reponses}
    \end{multicols}

    
  \end{questionmult}
}

\element{requetes}{
  \begin{questionmult}{creation2}\bareme{b=0.5}

    On souhaite créer une table \texttt{annuaire} comportant pour chaque contact
    son nom, son prénom et son numéro de téléphone. Ce dernier attribut faisant office 
    de clé primaire.\\

    Quelle(s) requête(s) de création permmet(tent) de créer une telle table ?
    
    \begin{multicols}{2}

      \begin{reponses}
        \bonne{\sqlfile{1}{4}{BDD_requetes_creation.sql}}
        \bonne{\sqlfile{27}{30}{BDD_requetes_creation.sql}}
        \mauvaise{\sqlfile{6}{9}{BDD_requetes_creation.sql}}
        \mauvaise{\sqlfile{22}{25}{BDD_requetes_creation.sql}}
      \end{reponses}            
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}